Мы много работаем над тем, чтобы у талантливых разработчиков была возможность проявить себя: создать приложение с нуля на [club103600381|VK Hackathon], быстрее и лучше всех решить задачи по программированию на чемпионате [club41208167|VK Cup]. Но высоких результатов не достичь без знаний, которые выходят за рамки стандартной учебной программы. Поэтому ВКонтакте поддерживает тех, кто воспитывает будущих чемпионов, — талантливых преподавателей.

В прошлом году мы запустили VK Fellowship — стипендиальную программу для учителей, которые используют в преподавании собственные разработки. Сегодня мы вновь начинаем принимать заявки: 15 педагогов получат стипендии в размере 120 тысяч рублей, а также примут участие в двух образовательных школах.

Какие проекты реализуют прошлогодние стипендиаты и чему они научились благодаря программе — читайте в статье: vk.com/@team-fellowship-2019 Звоните близким и коллегам с любого устройства. Благодаря [club103904211|VK Messenger] для компьютера даже самые долгие разговоры будут комфортными. 

Обсуждайте дела, поддерживайте связь с семьёй, поздравляйте друзей с важными событиями. Вы можете переписываться в беседах, не отрываясь от разговора, — достаточно просто свернуть звонок. А если хотите что-то объяснить и показать собеседнику, включите демонстрацию экрана. 

Безопасность вызовов обеспечивает сквозное шифрование, которое происходит на Вашем устройстве, — поэтому никто не может узнать содержание разговоров. 

Установить VK Messenger можно на Windows, macOS и Linux: vk.com/messenger Музыкальный сервис ВКонтакте уже открыл тысячи новых имён. Если Вы создаёте музыку, возможно, именно Ваши треки совсем скоро побьют рекорды. 

Мы продолжаем развивать платформу поддержки молодых музыкантов — и запускаем специальную анкету для тех, кто хочет лицензировать своё творчество. Участники программы смогут открыть карточку музыканта, публиковать официальные релизы альбомов, добавлять к трекам оригинальные обложки и получать вознаграждение от платформы. 

Узнайте больше об анкете для музыкантов и новых возможностях: vk.com/@vkmusic-musicians-platform В некоторых сообществах появились нежелательные публикации: переход по ссылке приводил к распространению новых записей с ней.

Ситуация под контролем. Сообщества не были взломаны, пароли их администраторов в безопасности. День всех влюблённых — ещё один повод признаться в своих чувствах. Оставьте любимому человеку послание в новом сервисе «Коробка для валентинок».

Если получатель отправит Вам валентинку в ответ — имена раскроются и сервис предложит начать общение. В ином случае послание останется анонимным. Также Вы можете создать особую валентинку, которая будет доставлена адресату только в следующем году. Эти неанонимные послания помогут вспомнить самые яркие моменты общения или первые месяцы отношений.

Подарите любимому человеку приятные эмоции с помощью «Коробки для валентинок»: vk.com/app6851096  Если Вы управляете сообществом, сделайте его более заметным — загрузите живую обложку. Ваши подписчики увидят её в мобильном приложении для iOS и Android. 

Живая обложка — это до пяти изображений или коротких видеозаписей, которые автоматически сменяют друг друга. Покажите свои лучшие работы, анонсируйте важные мероприятия или расскажите о достижениях. 

Живые обложки теперь доступны всем сообществам. Подробнее о них можно прочесть в статье нашего департамента дизайна: vk.com/@vkdesigners-live-covers Новый год — пора, которая неразрывно связана с добрыми делами. Мы запускаем благотворительную акцию, принять участие в которой может каждый.

До 15 января Вы можете отправить особенный подарок с символом ВКонтакте. Анимированный Спотти, который делится мандаринами, порадует не только получателя. Все собранные деньги будут переданы трём проверенным фондам — «[club25250744|Дети-Бабочки]», «[club35285562|Вера]» и «[club77161458|Арифметика добра]».

Отправить благотворительный подарок можно так же, как и обычный. Перейдите к личному профилю любого человека, нажмите на знак подарка и среди предложенных сюрпризов выберите Спотти с мандаринами. 

Пусть новогоднее чудо случится у каждого! Вы слушали — мы запоминали. Время подвести музыкальные итоги года от слушателей сервисов VK Music и BOOM. 

Оказалось, что прослушанные за год треки в общей сложности длятся 74 тысячи лет! Наибольший вклад внесли жители Москвы, Санкт-Петербурга и Новосибирска: они слушали музыку дольше всех. 

Узнайте, какие песни и альбомы стали самыми популярными, и проверьте, насколько хорошо знаете главные хиты уходящего года: vk.com/landings/music_2018 Пусть разговоры с друзьями станут ещё веселее! Теперь использовать маски можно и во время видеозвонков.

Начните беседу, включите камеру — и нажмите на кнопку «Маска». Вас ждут полюбившиеся маски из «Историй» и специальная новинка для ценителей видеосвязи. Позвоните другу в мобильном приложении VK для Android и iOS — и примерьте яркие образы. Мы хотим, чтобы каждый человек — и подросток, и взрослый — чувствовал себя в безопасности ВКонтакте. Стремясь создать защищённую среду и оградить Вас от злоумышленников, наша команда модерации регулярно удаляет неуместные материалы — например, спам или оскорбления. В этом году мы заблокировали более восьми миллионов единиц опасного для детей контента, поощряющего нанесение травм и разные формы насилия. 

Теперь Вы можете подробнее узнать о том, как мы обрабатываем жалобы и подходим к вопросу модерации. Сегодня мы запускаем «Центр безопасности» — vk.com/safety

Вдобавок вместе с психологами мы подготовили советы для подростков и родителей о том, как бороться с травлей в школе и в интернете. Если же в какой-то момент Вы столкнулись с трудностями или в поддержке нуждается близкий человек, Вы можете посмотреть, что можно сделать, на странице «Помощь в трудный период» — vk.com/safety?section=tips

Пользуйтесь интернет-сервисами осознанно, уважительно относитесь к собеседникам и знайте, что всегда есть люди, которые готовы прийти на помощь.  В эти выходные в Главном штабе Эрмитажа мы провели четвёртый [club103600381|VK Hackathon]. 

У 400 разработчиков было всего 42 часа, чтобы с нуля создать технологический проект. На кону — 1,5 миллиона рублей. Рассказываем в статье, как всё прошло. Общение в комментариях стало ещё более увлекательным. Мы запускаем удобные ветки обсуждений. 

Легко общайтесь на любые темы и контролируйте ход беседы. Теперь, когда Вы отвечаете на комментарий, Ваш ответ появляется прямо под ним, создавая отдельную цепочку. Представляем новые закладки. Сохраняйте самое интересное и моментально находите нужные материалы с помощью меток. 

Если у Вас нет времени изучить что-то прямо сейчас, отложите любопытный материал на будущее, чтобы ознакомиться с ним, когда появится возможность. Не беспокойтесь о записях или фотографиях, которые удостоились Вашей отметки «Нравится», — теперь они будут отображаться во вкладке «Понравилось» ленты новостей. Отмечайте день рождения ВКонтакте вместе с нами. Мы подготовили несколько приложений, чтобы отлично повеселиться. 

ВКонтакте можно общаться не только с друзьями, но и со звёздами. Вы наверняка уже знакомы со своим кумиром — через общих друзей. Юрий Дудь, Данила Поперечный, Хабиб Нурмагомедов, Монеточка, Филипп Киркоров и другие знаменитости ближе, чем кажется. Убедитесь в приложении «Теория рукопожатий»: vk.com/app6711649_-22822305

И это не всё. Помните, как в прошлом году VK Pixel Battle объединил больше полумиллиона человек и почти 12 тысяч сообществ в масштабной схватке за пиксели? Сегодня Вас ждёт новое полотно: vk.com/app5990572_-22822305

Как и раньше, раз в минуту можно раскрашивать только один пиксель. Если у Вас есть сообщество, добавьте в него приложение и сплотите своих подписчиков. Пусть победит сила творчества и самовыражения!

#VK12 Сегодня мы празднуем день рождения — ВКонтакте 12 лет. За это время мы запустили десятки сервисов и собрали вместе почти 100 миллионов человек: vk.cc/VK12
​​
​​Наша гордость — это пользователи, у которых горят глаза от новых идей и желания сделать мир лучше. Наша гордость — это Вы. Пусть стремление к высоким идеалам всегда остаётся в Вашем сердце, а ВКонтакте и дальше помогает поддерживать связь с важными для Вас людьми, открывать мир и реализовывать мечты. 
​​
​​Разделите торжество с друзьями. Сегодня Вы можете отправить 12 бесплатных подарков с праздничным Персиком — одним из символов ВКонтакте. 
​​
​​С днём рождения!
​​#VK12 Слушайте то, что нравится: мы запускаем платформу Подкастов ВКонтакте. Это аудиоблоги и программы, которые можно прослушивать в любое время. 

Узнавайте, как жить, из подкастов «Медузы» или знакомьтесь со звёздами и их смелыми ответами в паблике вДудь. ВКонтакте миллионы сообществ и авторов, поэтому Вы точно найдёте для себя интересные темы. Слушайте на любом устройстве, в фоновом режиме и сами выбирайте скорость воспроизведения.

Подробнее о подкастах читайте в блоге: vk.com/blog/podcasts В среднем один пользователь ВКонтакте смотрит около 15 видео в день. Это отличный способ скоротать время в дороге, в очереди или на учёбе.

Для любителей посмотреть что-то интересное мы подготовили большое обновление мобильного видеоплеера. Субтитры, быстрая перемотка, рекомендованные ролики — всё, что нужно для комфортного отдыха за любимым шоу.

Обо всех обновлениях читайте в блоге: vk.com/blog/new-videoplayer ВКонтакте вводит новые настройки конфиденциальности. Теперь Вы можете сделать свой профиль полностью приватным. 

В закрытом профиле никто посторонний не увидит записи на стене, друзей, сообщества, фотографии, видео и музыку. 

Кроме того, теперь только автор знает, кто поделился его записью. Остальные видят лишь количество репостов.

Подробнее о нововведениях читайте в блоге: vk.com/blog/privacy Не теряйте времени — вызывайте такси или заказывайте еду прямо ВКонтакте. 

Представляем VK Apps — платформу сервисов, которые сделают Вашу жизнь проще. Покупайте товары, записывайтесь на услуги и решайте свои задачи. Всё, что нужно, уже в приложении VK. Делайте звук громче с масштабным обновлением VK Music!

Представляем новый поиск и удобные карточки музыкантов с полной коллекцией альбомов. Теперь следить за творчеством любимых артистов и пополнять свой плейлист станет ещё проще. Победителем пятого турнира по программированию [club41208167|VK Cup 2018] стала команда из Санкт-Петербурга. Чемпионы заберут с собой 1 048 576 рублей, в двоичной системе счисления это красивое круглое число. Как проходили финальные дни турнира и кто ещё получил денежный приз — читайте в нашем блоге.

Спасибо участникам за борьбу! Мы рады, что вот уже пять лет вместе с Codeforces помогаем развивать олимпиадное программирование. До встречи в 2019!

#vkcup Международный чемпионат по программированию [club41208167|VK Cup 2018] — уже пятый по счёту — готовится определить лучших из лучших. В Дом Зингера приехали 20 команд, которые в отборочных этапах обошли больше трёх тысяч команд-соперников. 

Сегодня участники настраивают компьютеры и меряются силами в футбольном CodeGame Challenge, а завтра сразятся за победу и призовой фонд в размере 2,5 миллиона рублей.

#vkcup Мы создаём сервисы, которыми активно пользуемся сами. В этом и состоит главный секрет успеха Команды ВКонтакте. Мощные и современные технологии мы прячем за лёгкими и понятными интерфейсами, чтобы Вы могли сосредоточиться на общении и контенте. 

В этом году на [club86529522|VK Fest] мы рассказываем о том, как организован процесс разработки продуктов ВКонтакте, каким образом решаем самые амбициозные задачи и каких специалистов ждём в своей Команде. 

Если у Вас нет возможности посетить специальную зону VK Team на нашем фестивале, подключайтесь к прямой трансляции: узнайте изнутри, что такое ВКонтакте. Быть на связи с компаниями очень просто: всё начинается с сообщества. 

Нужно купить билет на мероприятие, связаться с поддержкой банка или найти ближайшее заведение любимой сети ресторанов? Решайте вопросы одним нажатием — с помощью новых возможностей на Страницах бизнеса. Вы можете мгновенно узнать график работы компании и легко построить маршрут к нужному Вам месту. 

Легко найти, легко связаться. 28 и 29 июля всё лучшее, что есть в интернете, мы перенесём в Санкт-Петербург. Повод для встречи — четвёртый [club86529522|VK Fest]. 

Здесь каждый найдёт занятие по душе. Мы соберём на берегу Финского залива самых востребованных музыкантов, блогеров, авторов популярных сообществ. Вас ждут полезные лекции, увлекательные игры, вкусная еда и новые друзья. 

Отдельный сюрприз — выступления Команды ВКонтакте. В этом году мы построили специальный павильон, где расскажем, как устроена работа самой популярной социальной сети в России и странах СНГ. 

Там и встретимся, во время лучших выходных лета! Спасибо сборной за невероятный футбол!

Делитесь впечатлениями с друзьями и отправляйте подарок с мячом. Одиннадцать голов нашей сборной — одиннадцать бесплатных подарков. Делайте покупки в сообществах и продавайте свои товары без забот. 

Сегодня мы в тестовом режиме запускаем платформу социальной коммерции — связующее звено между бизнесом и покупателями. Простая настройка, безопасные платежи и максимально выгодные условия. 

Это [club166850908|VK Pay]. Встречайте. Представляем совершенно новые опросы: яркие, удобные и с массой возможностей. 

Вы можете добавлять цветные фоны, устанавливать время жизни опроса, выбирать несколько вариантов ответа и даже запускать голосования в беседах. Создавайте опросы на любом устройстве. Обновление для Android уже доступно. Новая версия для iOS появится в ближайшее время.

Ознакомьтесь со всеми функциями сервиса в нашем блоге и заодно расскажите миру о Ваших футбольных предпочтениях: vk.com/blog/new-polls Алгоритм Прометей продолжает помогать интересным авторам находить новых преданных подписчиков.

Если Вы создаёте уникальный и интересный контент, теперь у Вас появилось ещё больше возможностей быть замеченным. С сегодняшнего дня метка огня появляется не только у личных страниц и сообществ, но и у отдельных публикаций. Окунитесь в радостную атмосферу спортивного торжества и следите за главным футбольным турниром, не покидая ВКонтакте. 

Мы подготовили несколько полезных сюрпризов, чтобы получать новости о поединках Чемпионата мира по футболу и поддерживать фаворитов было ещё удобнее и проще. В этот день 150 лет назад родился доктор Ландштейнер, открывший группы крови у человека. В честь него каждый год отмечают Всемирный день донора. Это хороший повод вспомнить о том, что ежедневно сотни людей нуждаются в переливании крови.

Вместе с [club21179173|DonorSearch] напоминаем, как важно регулярно сдавать кровь — для этого мы запускаем приложение «День Донора»: vk.cc/donors 

Укажите в нём группу крови и резус-фактор. Эта важная информация будет сохранена в базе доноров и поможет спасти жизни. Несколько лет назад текстовую переписку ВКонтакте дополнили голосовые сообщения. В конце апреля мы предоставили ещё больше возможностей для общения — запустили голосовые и видеозвонки с шифрованием. 

Свыше 29 миллионов вызовов связали людей из разных городов за первый месяц. Доступ к звонкам распространялся постепенно — сначала мы предложили связаться с друзьями, которые отмечали день рождения. После этого пользователи активировали звонки друг у друга. Для многих новый сервис стал возможностью ежедневно говорить лицом к лицу.

Есть множество ситуаций, когда текстовых сообщений не хватает. Звонки в VK помогают поддержать друга в важный день, поздравить близкого человека с праздником, получить ответ на срочный вопрос. Иногда они остаются единственным способом решить вопрос. 

На днях мы хотели пригласить певицу на [club86529522|VK Fest], но никак не могли обсудить с ней все детали. Номера телефона у нас не было, а связаться через сообщения не вышло. После множества попыток мы просто позвонили ей ВКонтакте. Так [club110880655|монеточка] стала хедлайнером Белой сцены нашего фестиваля.

Оставайтесь на связи с друзьями в любом удобном для Вас формате! Справедливость — один из важнейших принципов оценки любого творчества. Мы считаем справедливым такой порядок, когда славу и деньги получают именно авторы, а не те, кто без всякого труда копирует чужие произведения. 

ВКонтакте продолжает развивать новые инструменты, чтобы авторы чувствовали себя комфортно. Если Вы ведёте сообщество и сталкивались с нечестным копированием своих записей, больше не беспокойтесь. Сосредоточьтесь на творчестве, теперь Вы под защитой Немезиды. Мы поддерживаем открытость интернета, но считаем, что каждый человек вправе решать, какой информацией и с кем делиться. ВКонтакте предоставляет предельно простые и понятные настройки приватности для личных страниц. 

Подготовили статью о том, как Вы можете управлять доступом к своей информации, чтобы обезопасить профиль. Шесть лет назад, задолго до повсеместного появления быстрого мобильного интернета, мы запустили эксперимент — видеозвонки в веб-версии. 

Сегодня мобильное устройство с выходом во всемирную сеть есть почти у каждого, поэтому мы представляем новый способ связаться с друзьями ВКонтакте — защищённые сквозным шифрованием голосовые и видеозвонки для iOS и Android. Ничего лишнего: удобный интерфейс, безопасное соединение и качественная связь. 

Доступ к новому сервису постепенно появится у всех, кто обновил приложение. Также Вы можете активировать звонки, поздравив вызовом друга, у которого сегодня день рождения. Вы оба сможете звонить знакомым и включать им новый сервис.  Грамотность делает общение более захватывающим и осмысленным. Мы поддерживаем инициативу «[club16793897|Тотальный диктант]» и призываем каждого проверить знание русского языка. 

В ближайшие дни в полной версии ВКонтакте можно автоматически проверить орфографию в записях и комментариях. Слова с распространёнными ошибками будут подсвечены красным цветом. 

Пишите правильно. И не стесняйтесь участвовать в «Тотальном диктанте» 14 апреля: vk.com/totaldict  Главная страница ВКонтакте — это лента новостей. С неё начинается весь путь к публикациям, сообществам и общению. 

Показывать Вам самые актуальные записи — одна из наших главных задач. У каждого человека уникальная лента, алгоритмы подбирают для Вас материалы с учётом именно Ваших интересов. 

Ведущий разработчик технологий машинного обучения ВКонтакте рассказал, как именно мы совершенствуем принципы ранжирования публикаций и представил новые алгоритмы. Сон в обнимку с плюшевым Персиком или синяя толстовка в подарок лучшему другу. Почему бы и нет? 

Мы запустили [club131520226|VK Shop] — фирменный магазин сувенирной продукции ВКонтакте. Вы можете приобрести фирменные футболки, толстовки, свитшоты, пледы и игрушки. Постепенно товаров будет всё больше. 

Выбирайте подарки себе и близким: vk.com/shop Будьте всегда на связи с теми, кто Вам дорог. Подписывайтесь на уведомления о новых записях на странице друга, любимого человека или интересного сообщества. 

Вы никогда не пропустите важные публикации и сможете мгновенно прокомментировать новую фотографию, видео или статью. Вместе с творческой лабораторией Ивана Урганта представляем приложение «[club162729615|Клевер]» — первое в России ежедневное мобильное шоу с денежными призами.

Участвуйте в онлайн-игре: отвечайте на интересные вопросы и приглашайте друзей. Призовой фонд — свыше 1 миллиона рублей в месяц. Гостевыми ведущими шоу станут знаменитости со всего мира, в том числе и сам Иван Ургант. 

Установить приложение: vk.cc/clever Переходите на Тёмную сторону. Попробуйте стильную тёмную тему в обновлённом приложении [club103904211|VK Messenger] для Windows, macOS и Linux. Общайтесь с друзьями и коллегами в любое время суток в приятном интерфейсе.

Всё как и в веб-версии: теперь сообщения можно редактировать, закреплять и удалять для всех, а также приглашать участников в беседы по ссылке. 

Попробуйте прямо сейчас: vk.com/messenger В беседах появилась возможность собирать деньги на совместные покупки: делайте подарки друзьям, начинайте общее дело или копите на вечеринку. 

Укажите нужную сумму — ВКонтакте автоматически поделит её между участниками беседы. Если закрепить сообщение о сборе средств, то под названием беседы будет видно, сколько денег уже собрано. Создание запросов доступно в полной и мобильной версиях, вскоре возможность появится и в мобильных приложениях. 

Узнайте больше и попробуйте сами: vk.com/blog/moneyrequest Каждый день ВКонтакте загружаются миллионы фотографий, тысячи альбомов хранят память о важных моментах Вашей жизни. 

Чтобы делиться радостью стало проще, мы добавили моментальные отметки на снимках в веб-версии ВКонтакте. Наш алгоритм автоматически предложит отметить Ваших друзей на новых фотографиях в альбомах и публикациях.

Попробуйте прямо сейчас — создайте запись о прошедшей встрече с близкими и прикрепите общую фотографию. Мы сделаем рутину за Вас, останется только вспоминать приятные моменты. Сегодня один из самых ожидаемых праздников года. Кто-то с трепетом готовит сюрприз для второй половинки, а кто-нибудь показательно рассказывает знакомым, что этот день до невозможности нелеп. Одни пытаются вспомнить самые нежные слова на свете, другие только мечтают о большой любви. 

Для тех и других мы подготовили несколько неожиданностей. В День всех влюблённых Вы можете не только отправить ВКонтакте анонимный подарок особенному для Вас человеку, но и сыграть в проверку совместимости. 

Только сегодня на личных страницах у друзей и друзей друзей появились значки с интересами. Кто Вам ближе — меломан или блогер, спортсмен или геймер, гик или книголюб? Знакомьтесь, веселитесь и находите собеседников. Вдруг Ваша давняя симпатия совместима на все 100%? Сегодня самый подходящий день, чтобы окончательно влюбиться 💖 Большой день для любителей текстов: мы запустили редактор статей.

Никогда прежде ВКонтакте не было так приятно читать и удобно рассказывать. Самое время приступить к мемуарам или опубликовать коллекцию рецептов. Убедитесь сами! Целый год мы радовались и грустили, мечтали и влюблялись, были в контакте с близкими и делились впечатлениями с новыми людьми. 

Настройтесь на праздничный лад без суеты: включите подборку [club147845620|новогодней музыки] под запах спелых мандаринов, запишите [club139533130|весёлую историю с одной из масок], устройте торжественную [club135678176|прямую трансляцию], поделитесь [club76477496|итогами года] и расскажите, как пройдут Ваши #каникулыстолком. 

Мы подготовили подборку [club49849615|бесплатных подарков], чтобы Вы могли разделить праздник с теми, кто дорог — независимо от их местоположения.

Пускай год Собаки подарит каждому честность, справедливость и верность. Искренние эмоции и непреклонную веру в чудо. 

С Новым годом!
До встречи в 2018 🌟 Делитесь настроением ярко — мы запустили анимированные стикеры. 

Первые наборы с анимацией уже ждут Вас: забавный пёс Коржик и любимый многими единорог Спаркс помогут сделать общение с друзьями ещё увлекательнее. 

Попробуйте прямо сейчас! Новинка доступна в мессенджере и комментариях на всех платформах. В уходящем году Вы находили друзей и делились моментами, творили и открывали таланты, строили планы и добивались результатов. 

Подведите итоги года ВКонтакте — вспомните, каким был 2017. Приложение покажет успехи Вашей личной страницы или сообщества: Вы сможете поделиться итогами с читателями и друзьями, предложив им узнать собственные достижения. 

Не бойтесь мечтать и воплощать задумки в новом году. В 20:00 начнётся трансляция VK Music Awards — первой музыкальной премии ВКонтакте.

Слушая песни ВКонтакте, Вы выбрали лучших артистов года. Присоединяйтесь и смотрите награждение! Станьте новогодними волшебниками и подарите праздничные улыбки. 

Мы запускаем подарок, 100% доходов от которого идут на помощь воспитанникам детских домов, бездомным людям и детям с синдромом Дауна. Мы создаём продукты с уверенностью: ничего не должно отвлекать от контента. Особенно на мобильных, когда информация показывается на устройстве размером с ладонь.

Сегодня ВКонтакте поддержала технологию Accelerated Mobile Pages (AMP). Вы сможете мгновенно открывать веб-страницы внутри приложения VK без ожидания загрузки.

Подробнее о нововведении читайте в блоге: vk.com/blog/amp Сегодня во всём мире проходит международная акция #ЩедрыйВторник. В этот день миллионы людей занимаются благотворительностью и рассказывают о своих добрых поступках, вдохновляя друзей и близких. 

ВКонтакте традиционно поддерживает социальные проекты. Год назад у нас появилось отдельное направление «Благотворительность». Рассказали в блоге, что произошло за это время. Теперь Вы можете приглашать людей в беседы по ссылке и редактировать отправленные сообщения в полной версии ВКонтакте. Скоро нововведение появится и в мобильных приложениях.

Легко и удобно приглашайте в беседу любого пользователя: просто сгенерируйте и отправьте собеседнику ссылку — он присоединится к переписке. Обсуждайте ближайший концерт с участниками встречи, делитесь планами на новогодние праздники с одноклассниками или коллегами, собирайте беседы по интересам. 

Читайте подробности о нововведениях в LIVE Express: vk.com/wall-32295218_428418  Сегодня ВКонтакте пройдёт небольшой эксперимент: у всех появится возможность вовсю повеселиться под маской того самого Анонимуса. Маска V — символ свободы и справедливости, один из известных мемов в интернете, олицетворяющих анонимность пользователя.

Правила просты: каждый сможет сделать анонимную запись, которая появится в ленте новостей его знакомых. Вычислить автора записи будет непросто — мы скрыли не только его имя и аватар, но и список всех, кто поставит отметку «Нравится». Комментарии при этом останутся незасекреченными — любые идеи должны открыто обсуждаться. Веселье продлится ровно сутки. 

Ничему нельзя доверять, ничего нельзя проверить. Никто никому ничего не должен, никто ни в чём не виноват — просто расслабьтесь и получайте удовольствие. На этих выходных в Петербурге прошёл [club103600381|третий Хакатон ВКонтакте].

Сто команд, пять направлений, двое суток работы над проектами, крупнейшие компании в качестве менторов, восемь победителей. 

Рассказываем и показываем результаты мероприятия. Начался первый день [club103600381|Хакатона ВКонтакте]. 

С 20 по 22 октября талантливые программисты, дизайнеры и другие специалисты из области разработки сразятся за призовой фонд в 1 000 000 рублей. Соревнование станет одним из крупнейших турниров для разработчиков в России. 

Желаем удачи всем командам и каждому из участников! 140 агентов [club22884714|Поддержки ВКонтакте] отвечают на вопросы о жизни, Вселенной и сайте, на который каждый день заходят миллионы людей. 

Время от времени команде требуется пополнение. [id2050|Катя] рассказала, как мы находим новых агентов. VK Pixel Battle объединил на одном полотне больше половины миллиона человек и почти 12 тысяч сообществ. 

Посмотрите видео с итогами создания настоящего артефакта 2017 года. Дополнительно прикрепили финальный вид произведения. Масштабная схватка за пиксели продолжается! Больше 9 000 сообществ уже создают рисунки на интерактивном полотне в Pixel Battle. 

Присоединяйтесь, осталось не так много времени. Ровно в полночь возможность рисовать в приложении завершится — и мы увидим финальную версию артефакта. Вы ещё можете занять любой из 636 000 пикселей. 

Пускай победит свобода творчества и сила искусства. В честь дня рождения ВКонтакте дизайнер-каллиграф [id27935651|Никита Бауэр] и художник [id4030648|Димитър Цочев] подарили вдохновляющую иллюстрацию дома Зингера — одного из самых красивых сооружений Санкт-Петербурга. [id13103558|Александр Гончаров] привёл работу в движение.  Присоединяйтесь к VK Pixel Battle!

На пороге одиннадцатилетия ВКонтакте мы представили большое обновление творческой экосистемы для авторов контента. Сегодня мы предлагаем каждому поучаствовать в создании интерактивного произведения искусства. Объединяясь друг с другом и сражаясь за пиксели, пользователи ВКонтакте станут авторами настоящего артефакта эпохи.

Устанавливайте приложение в свои сообщества и объединяйте подписчиков: vk.cc/pixelbattle. При бесплатном прослушивании музыки ВКонтакте появились некоторые ограничения. Они позволяют нам сохранить всю базовую функциональность сервиса и полноту музыкального каталога. 

Отвечаем на вопросы, что это за ограничения, почему они появились и как их можно снять: vk.com/@team-music По данным исследования Mediascope за август, мобильное приложение VK — наиболее популярное в России. 

ВКонтакте также лидирует по дневной аудитории — как на мобильных устройствах, так и суммарно со всеми платформами. ВКонтакте доступен на 86 языках, ещё 36 переводов сейчас находятся в разработке. Жители 45 стран мира переводят интерфейсы социальной сети, чтобы ВКонтакте было комфортно любому иностранцу. Даже на языки коренных народов, которые находятся на грани исчезновения.

Мы предлагаем каждому желающему поучаствовать в создании ВКонтакте на родном языке. Новое приложение VK — это простая навигация, удобные уведомления и персональные рекомендации лучшего контента от талантливых авторов. 

Вы не пропустите важные события и интересные публикации. Открывайте целый мир ВКонтакте в одно касание — мгновенно переключайтесь между лентой новостей, рекомендациями, личными сообщениями и уведомлениями. Нет необходимости искать, достаточно прикоснуться. 

Обновление для Android и iOS станет доступно всем в ближайшее время. Подробнее о новых возможностях читайте в блоге: vk.com/blog/new-mobile. Станьте частью специального мероприятия VK Media Day. Узнайте первыми о глобальном обновлении экосистемы ВКонтакте и новых возможностях. Сегодня разработчики празднуют профессиональный праздник — День программиста. 

Наша Команда из 90 разработчиков привычно отмечает этот день ударным трудом. В качестве поздравительной открытки тем, кто создаёт ВКонтакте, мы подготовили портрет программиста нашего Штаба.

С праздником! ВКонтакте — это множество интерфейсов для разных платформ, которые создаёт команда увлечённых дизайнеров. 

[id13329312|Павел] подробно рассказывает, как устроена работа над дизайном VK. Объявляем конкурс на разработку продвинутых публикаций ВКонтакте для платформы Android. Призовой фонд — до 1 000 000 рублей. Авторы лучших работ получат шанс присоединиться к нашей Команде. 

Подробности и условия смотрите по ссылке: vk.com/wall-104669514_37 С 20 по 22 октября мы организуем один из крупнейших [club103600381|хакатонов] в России. 100 команд посоревнуются за 1 миллион рублей.

Регистрация открыта, заявки принимаются до 1 октября. Присоединяйтесь! Представляем [club128012194|VK Admin] — мобильное приложение для администраторов сообществ. Общаться с подписчиками, управлять и развивать группы теперь удобнее и проще. 

Ключевая возможность первой версии — сообщения сообществ. Подключайте сразу несколько групп и страниц, отвечайте на вопросы читателей прямо со своего телефона. В iOS-версии доступны шаблоны ответов, а приложение для Android позволяет отслеживать статистику сообщества, менять обложку и главную фотографию, работать с товарами и обсуждениями. 

Будьте на связи без ограничений! 
Скачать приложение: для iOS — vk.cc/73BBbo, для Android — vk.cc/73BygM. ВКонтакте — это не только сервисы, но и люди, которые их создают. А ещё крутят спиннеры, рисуют друг друга на стенах, устраивают теннисные баталии и гонки на самокатах. 

Разработчики и спортсмены, агенты Поддержки и доноры крови, модераторы и художники, маркетологи и писатели, дизайнеры и актёры. 

Уютное сообщество о том, что происходит в [club47590230|Штабе ВКонтакте] за кодом и кадром: vk.com/vkteam. [club22884714|Команда Поддержки ВКонтакте] празднует шестой день рождения — пока одни агенты пробуют торт, другие самоотверженно продолжают отвечать на вопросы пользователей. 

Ибо наша Поддержка работает без перерыва — и в будни, и в выходные, и во веки веков. 

С днём рождения, агенты! Третий [club86529522|VK Fest] поставил новые рекорды. Больше 85 тысяч человек вместе с нами провели выходные на 35 гектарах впечатлений. 

Предлагаем вспомнить, как прошли два лучших дня этого лета. Мы обязательно встретимся на #vkfest 2018. Игры больше не нужно скачивать и устанавливать. Теперь они запускаются внутри мобильных приложений ВКонтакте. 

Обновление уже доступно для Android, скоро игры будут добавлены и в приложение для iOS. Ставьте рекорды и весело проводите время! 

В блоге ВКонтакте доступна подробная информация о платформе Direct Games на базе HTML5. Любовь к технологиям не мешает увлечению творчеством. Огромное количество авторов публикуют свои работы именно ВКонтакте — и мы стремимся создать лучшие условия для талантливых людей. 

В июне прошёл конкурс художников. С удовольствием делимся с Вами яркими полотнами: дом Зингера на холсте, стикеры на страже настроения, ВКонтакте в красках. Сообщениями ВКонтакте пользуются 82 миллиона человек каждый месяц. 

По данным аналитиков eMarketer, на мобильных устройствах жители России предпочитают сервис сообщений ВКонтакте. Он популярнее всех других мессенджеров. Сердце ВКонтакте — дом Зингера, но мозг — мощнейшие дата-центры. 

Мы перевели главные цифры об одном из них в понятные величины. К примеру, сейчас сервера дата-центра хранят столько данных, что этого места хватит для 21 миллиарда песен. Мощность же позволила бы осветить все дороги Ярославля или трассу от Санкт-Петербурга до Москвы. 

Читайте подробный рассказ о крупнейшем дата-центре в блоге Команды: vk.com/blog/datatsentr-vkontakte. Приглашаем попробовать [club103904211|VK Messenger] — приложение для всех, кто хочет всегда быть на связи. 

Беседы с друзьями и коллегами, обмен фотографиями, отправка документов и голосовых сообщений — пользуйтесь удобными возможностями диалогов ВКонтакте. Вы сможете заниматься делом и не пропустите важное — сообщения будут всегда под рукой.

Установите VK Messenger для Windows, macOS и Linux: vk.com/messenger.  Санкт-Петербург — родной город ВКонтакте. За десять лет наша социальная сеть стала одним из его символов. Мы гордимся этим и уже в третий раз дарим Северной столице большой летний праздник — [club86529522|VK Fest]. 

15 и 16 июля популярнейшие артисты и сообщества ВКонтакте вновь выйдут за пределы интернета, чтобы воссоздать социальную сеть на берегу Финского залива. Определили победителей чемпионата [club41208167|VK Cup 2017]. Поздравляем команду из родного Санкт-Петербурга! Читайте в нашем блоге подробный репортаж по итогам финальных дней турнира. 

Встретимся в 2018. Вместе с Codeforces мы рады делать свой вклад в развитие олимпиадного программирования.

#vkcup Сегодня в главном штабе ВКонтакте проходит финальный день чемпионата по программированию [club41208167|VK Cup 2017]. 

Из 2736 команд-участников до финиша добрались только 20 лучших. Они сражаются за первенство и призовой фонд в размере 2,5 миллиона рублей.

#vkcup 14 июня совместно с [club21179173|DonorSearch] мы запустили специальный проект ко Дню донора. Любой желающий мог указать группу крови и увидеть список друзей, которые готовы стать донорами. 

Летний день для акции был выбран намеренно. Мы хотели напомнить, что именно в сезон отпусков на станциях переливания наступает затишье. 

Миллионы людей поучаствовали в проекте и рассказали о готовности помочь. Мы благодарны каждому. Не бойтесь проявлять заботу в любой день года. Сообществам теперь доступна возможность оставлять комментарии к записям личных страниц и других сообществ. 

Администраторы публичных страниц, мероприятий, открытых и закрытых групп могут публично общаться с подписчиками и обсуждать горячие темы с другими группами от имени сообщества. Представителям коллективов, организаций и брендов стало намного удобнее отвечать на вопросы. 

Попробуйте прямо сейчас — в мобильной и полной версиях сайта, а также в приложениях ВКонтакте для iOS и Android. Сегодня мы запускаем новый раздел нашего блога: vk.cc/tech. В категории «Разработка» будут публиковаться статьи о технологиях и алгоритмах vk.com. 
 
В [club147415323|официальном сообществе] Вы сможете пообщаться с авторами статей — разработчиками и инженерами ВКонтакте — и узнать больше о тех, кто работает над нашим сайтом. Начинается одно из главных спортивных событий года — Кубок Конфедераций. Следите за футбольным турниром и результатами поединков в специальной ленте новостей ВКонтакте: vk.com/feed/cc2017. 

Эксклюзивные спортивные проекты на сайте стали доброй традицией. Читайте подробнее об обновлениях для болельщиков в блоге нашей Команды. Сегодня отмечается Всемирный день донора. Это хороший повод вспомнить о том, что ежедневно сотни людей нуждаются в переливании крови.

В этот день мы запускаем специальный проект совместно с сервисом [club21179173|DonorSearch.org]. Узнайте, кто из друзей — Ваш идеальный донор. Кто готов прийти на помощь и сдать кровь, а кому сможете помочь Вы сами. 

Подробнее в нашем блоге: vk.com/blog/donor_day.

Мы с вами одной крови. 
Присоединяйтесь! Встречайте Маски ВКонтакте — отличный способ удивить друзей и повеселиться! Новые эффекты уже доступны в мобильных приложениях ВКонтакте для [club7278106|iOS] и [club27902394|Android] в сервисе Истории. 

Новые маски будут появляться постоянно, их рисуют энтузиасты и художники со всего мира. Если Вы хотите создать свою маску, заходите в официальное сообщество vk.com/vkmasks.

Подробнее в нашем блоге: vk.com/blog/vk-masks. Сегодня ночью команда [club94|Университета ИТМО] одержала победу на ежегодной всемирной олимпиаде по программированию [club63042205|ACM ICPC] и стала семикратным чемпионом мира. 

Поздравляем команду в составе [id91815047|Ивана Белоногова], [id11529230|Ильи Збаня], [id397912|Владимира Смыкалова] и тренера [id351122|Андрея Станкевича]. В число призёров также вошли [club52298374|СПбГУ], [club932|МФТИ] и [club22941070|Уральский федеральный университет]. 

Представители петербургских университетов стали победителями ACM ICPC в шестой раз подряд. Многие призёры олимпиады являются участниками [club41208167|VK Cup] — чемпионата по программированию, который проходит в Санкт-Петербурге с 2012 года. Кроме того, среди разработчиков ВКонтакте — 4 чемпиона мира из ИТМО и СПбГУ. 

#ICPC@team  Сегодня мы полностью обновили музыкальный раздел ВКонтакте в полной версии и мобильных приложениях. 

Вас ждёт любимая музыка, обновлённый дизайн с обложками альбомов, подсказки в поиске, плейлисты и улучшенные рекомендации. 

Подробности в нашем блоге: vk.com/blog/vkmusic. Мы рады объявить, что теперь все пользователи и сообщества могут проводить прямые трансляции ВКонтакте при помощи компьютеров, ноутбуков и специального оборудования.

Нововведение позволяет в реальном времени делиться видео с экрана компьютера, окна игры или внешней камеры, проводить репортажи с использованием профессиональной техники, организовывать круглосуточные эфиры и многое другое.

Подробности в нашем блоге: vk.com/blog/streaming-for-all.  